習清洗公安系統 孟建柱「病重住院」 重兵把守如囚禁 料成徐才厚第二

節錄

習清洗公安系統 孟建柱「病重住院」
重兵把守如囚禁 料成徐才厚第二

中共前政治局委員、公安部長孟建柱傳被當局立案調查，目前因病住院，有重兵把守。

【本報訊】美國華文媒體明鏡新聞網創辦人何頻透露，中共公安部高層近期一系列人事異動，為習近平清洗「周永康餘黨」、削平公安部長期存在的「山頭文化」動作之一。前中央政治局委員、政法委書記孟建柱已被當局立案調查，目前「病重住院」，由解放軍重兵把守自由受限，可能重演當年軍委副主席徐才厚被關在醫院審查至死一事。何認為習的連番動作，反映出「重整公安部」的意圖。

何頻昨在明鏡新聞節目「點點今天事
。。。。。。
證明習對公安部的清洗還未完結。

孟建柱是由周永康（右）一手提拔上位。互聯網

公安部近期屢現人事異動，或涉中共內部權鬥黑幕。資料圖片

周永康提拔 後倒戈

相關新聞：權鬥重地 公安部長難有好下場

何頻指，若說公安部副部長孟慶豐日前被去職是年屆63歲，到副部級退休之齡，那另一位61歲的副部級黨委委員、反恐專員劉躍進離職，則大有袜坤；「當局沒通報劉去職原因，但大家都知道，劉耀進是孟建柱的人。」何認為這些動作都明顯劍指孟建柱。至於孟建柱目前的情況，何頻指外傳孟已被中共抓捕的消息不實，「我從多方了解到，孟目前正在醫院住院，一方面他的身體確實不好，另一方面，以住院養病的名義躲避當局審查，是中共不少高官的慣用手段」。

何頻未透露孟建柱身處哪間醫院，
。。。。。。
何暗示看守孟的重兵來自解放軍。

心腹孫力軍已落馬

目前不清楚習近平為何要拿下孟建柱。除當局反覆強調，公安部要「切實從思想上、政治上、組織上、作風上肅清周永康流毒影響」之外，海外有報道指，孟助習拿下周永康、接掌公安部後，大權在握「不懂敬畏」，
。。。。。。。

抵死

留名

崇禎：「朕非亡國之君，乃諸臣誤朕」

郭文貴講, 信不信由你:

孟建柱喜歡後門…王芳幾次住院都是因為…這些事被雷洋知道，所以必死…